環球時報：台灣或落到零邦交境地

南太平洋島國所羅門政府內閣開會後決定與台北斷交，轉而與北京建交，台北政府晚上宣布，即時與所羅門群島斷交，今次是總統蔡英文上台3年多來，第6個與台北斷交的國家，台灣的邦交國剩餘16個。

北京環球時報發表社評，指蔡英文當局在所羅門群島宣布斷交的第一時間，指責中國大陸搞“金錢外交”，是賊喊捉賊，靠金錢來維繫不正當對外“邦交關係”的是台灣當局，指台灣還將繼續失去“邦交國”，直至可能落到“零邦交”的境地，美國對台北當局的支持，恐怕亦難改變這個趨勢。

原因是中國已經強大，在世界經濟和政治都已舉足輕重，任何一個正常國家都沒有理由站到北京的對立面，大多數小國拋棄台灣與北京建交成為長期戰略選擇。

同香港建交啦

但人地去美國免簽證

其實果D邦交有咩實際用處 好似冇?

有美國就ok了

一樣野夠收皮

有美帝承認佢護照俾佢免簽已經贏哂

R d垃圾國返黎把托咩

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

直接武統啦笨柒

呢d垃圾國唔駛邦交，順便慳返d錢，有美國一個就夠

唔止
直情係好多免簽證國家嘅分別

但係所有同中共建交嘅國家都有同台灣經濟來往
根本只係掛名分別

咦？又認自己強大返啦？唔係仲係發展中國家咩？

到時台灣同美國建交，支那敢唔敢斷交？

Yes lor

so what

友邦諾魯多次公開力挺台灣 總統巴倫瓦卡驚傳連任失敗
----------------------------------------------------------------------
最firm盟友連任失敗 共匪繼續威逼恐嚇可能真係得返0個

然後美國撤走所羅門大使館？

一個美國就夠

有美國一個就得了

所羅門

拉攏到呢D野家有咩咁巴閉 有美帝夠啦